- question: How do you move the cursor up? 
  answer: k

- question: How do you move the cursor down? 
  answer: j

- question: How do you move the cursor left? 
  answer: h

- question: How do you move the cursor right? 
  answer: l

- question: How do you get to normal mode? 
  answer: esc

- question: How do you exit vim and discard any changes you've made? 
  answer: :q!

- question: How do you delete the character under the cursor? 
  answer: x

- question: How do you enter insert mode? 
  answer: i

- question: How do you append text to the end of a line? 
  answer: A

- question: How do you save the file and exit? 
  answer: :wq

- question: How do you open a file in vim from the command prompt? 
  answer: vim <filename>

- question: How do you cancel an unwanted and partially completed command? 
  answer: esc

- question: How do you delete a whole word? 
  answer: dw

- question: How do you delete until the end of the line? 
  answer: d$

- question: What operator deletes text? 
  answer: d

- question: What motion will operate until the start of the next word, EXCLUDING its first character? 
  answer: w

- question: What motion will operate to the end of the current word, INCLUDING the last character? 
  answer: e

- question: What motion will operate to the end the line, INCLUDING the last character? 
  answer: $

- question: What happens if you press a motion key while in normal mode? 
  answer: the cursor will move as specified

- question: How do you repeat a motion a set number of times? 
  answer: prefix the motion with a number

- question: How do you move the cursor to the beginning of a line (incl. whitespace)? 
  answer: 0

- question: How do you repeat an operator and a motion? 
  answer: <operator> <number> <motion>

- question: How do you delete a whole line? 
  answer: dd

- question: How you delete a given number of lines 
  answer: <number> dd

- question: How do you undo the last command? 
  answer: u

- question: How do you return a line to its origional state? 
  answer: U

- question: How do you redo? 
  answer: CTRL-R

- question: How do you put previously deleted text after the cursor? 
  answer: p

- question: How do you replace the character at the cursor? 
  answer: r <character>

- question: How do you change until the end of a word? 
  answer: ce

- question: What operator changes text? 
  answer: c

- question: How do you show your location in the file and the file status? 
  answer: CTRL-G

- question: How do you move the cursor to the bottom of a file? 
  answer: G

- question: How do you move the cursor to the top of the file? 
  answer: gg

- question: How do you move to a specific line number? 
  answer: <number> G

- question: How can you search for a phrase? 
  answer: /<phrase><ENTER>

- question: After searching for a phrase, how do you search for the phrase again? 
  answer: n

- question: After searching for a phrase, how do you search for the phrase again in the opposite direction? 
  answer: N

- question: How do you search for a phrase in the backwards direction? 
  answer: ?<phrase><enter>

- question: After searching for a phrase, how can you return to where you came from?  
  answer: CTRL-O

- question: After moving the cursor to a (, [, or {, how can you move the cursor to the matching ), ], or }? 
  answer: %

- question: How do you substitute one instance of the text 'new' for 'old'? 
  answer: :s/old/new

- question: How do you substitute all instances of the text 'new' for 'old'? 
  answer: :s/old/new/g

- question: How do you substitute all instances of the text 'new' for 'old' between two line numbers? 
  answer: :<linenumber>,<linenumber>s/old/new/g

- question: How do you substitute all instances of the text 'new' for 'old' with a confirmation for each occurance? 
  answer: :s/old/new/gc

- question: How do you execute an external shell command? 
  answer: :!<command><ENTER>

- question: How do you write to a specific filename? 
  answer: :w <filename>

- question: How do you save part of a file to a new file? 
  answer: v <motion> :w <filename>

- question: How do you insert the contents of a file? 
  answer: :r <filename>

- question: How do you insert text returned from an external command? 
  answer: :r !<command>

- question: How do you open a line below the cursor and enter insert mode? 
  answer: o

- question: How do you open a line above the cursor and enter insert mode? 
  answer: O

- question: How do you enter insert mode AFTER the cursor? 
  answer: a

- question: How do you replace more than one character? 
  answer: R

- question: How do you copy (yank) selected text? 
  answer: y

- question: How do you paste copied text below the current line? 
  answer: p

- question: How do you set an option? 
  answer: :set <option>

- question: What option sets case to be ignored in a search? 
  answer: ic

- question: How do you remove highlighting from search matches? 
  answer: :nohlsearch

- question: How do you do a case-insensitive search for a phrase for one time only?
  answer: /<phrase>\c

- question: How do you make a large top banner? 
  answer: :r !figlet "<text>"

- question: How do you make a smaller topic banner? 
  answer: :r !figlet -f smslant "<text>"

- question: How do you open another file for editing? 
  answer: :e <filename>

- question: How do you open a new file for editing in a horizontally split pane?
  answer: :split <filename>

- question: How do you move up one pane? 
  answer: CTRL-W UP ARROW

- question: How do you cycle to the next pane? 
  answer: CTRL-W-W 

- question: How do you maximize the current pane? 
  answer: CTRL-W_

- question: How do you make all panes equal size? 
  answer: CTRL-W=

- question: How do you increase the current pane size by 10 lines? 
  answer: 10 CTRL-W+

- question: How do you open a new file for editing in a vertically split pane?
  answer: :vsplit <filename>

- question: How do you open an existing file in read only mode in a horizontally split pane?
  answer: :sview <filename>

- question: How do you close the current pane? 
  answer: :hide

- question: How do you close all panes besides the active pane? 
  answer: :only

- question: How do you show the current buffers? 
  answer: :ls

- question: How do you open a buffer number in the current pane? 
  answer: :b <number>

- question: How do you scroll up one line? 
  answer: CTRL-E

- question: How do you scroll down one line? 
  answer: CTRL-Y

- question: How do you scroll down one page? 
  answer: CTRL-F

- question: How do you scroll up one page? 
  answer: CTRL-B

- question: How do you move the cursor to the top of the pane? 
  answer: H

- question: How do you move the cursor to the middle of the pane? 
  answer: M

- question: How do you move the cursor to the bottom of the pane? 
  answer: L

- question: How do you change an entire word from any position within that word? 
  answer: caw

- question: How do you delete all characters inside a word? 
  answer: diw

- question: What is the motion for in 
  answer: i

- question: What is the motion for untill ('till) 
  answer: t

- question: What is the motion for find? 
  answer: f

- question: What is the motion for find backwards? 
  answer: F

- question: How do you yank all text inside parenthesis? 
  answer: yi)

- question: How do you visually select all text inside doublequotes including doublequotes? 
  answer: va"

- question: How do you repeat your last command? 
  answer: .

- question: Why should you always strive to do an action with just one command? 
  answer: so you can repeat the command with "."

- question: How do you yank an entire line? 
  answer: yy

- question: Whats a shortcut for deleting until the end of the line? 
  answer: D

- question: How do you change until the end of the line? 
  answer: C

- question: How do you move to the first non-whitespace character in a line? 
  answer: ^

- question: How do you move to the end of a line? 
  answer: $

- question: How do you move to the beginning of a line and enter insert mode? 
  answer: I

- question: How do you paste above the current line? 
  answer: P

- question: How do you revert the state of a file by a given number of minutes? 
  answer: :earlier <number>m

- question: What is a macro? 
  answer: a sequence of commands recorded to a register

- question: What registers can be used to record macros? 
  answer: any alphabet character (abc...)

- question: How do you record a macro? 
  answer: q<register><execute some commands>q

- question: How do you execute a macro? 
  answer: @<register>

- question: How do you make a new tab? 
  answer: :tabnew

- question: How do you switch to the next tab? 
  answer: :tabn

- question: How do you switch to the previous tab? 
  answer: :tabp

- question: How do you edit an existing file in a new tab? 
  answer: tabedit <filename>

- question: Whats a shortcut way to switch to the next tab? 
  answer: gt

- question: Whats a shortcut way to switch to the previous tab? 
  answer: gT

- question: What kind of marks are global? 
  answer: uppercase

- question: What kind of marks are file specific? 
  answer: lowercase

- question: How do you add a mark? 
  answer: m<alphabet character>

- question: How do you go to a mark? 
  answer: '<alphabet character>

- question: How do you show all marks? 
  answer: :marks

- question: What motion will move back to the beginning of a word? 
  answer: b
